黃偉民易經講堂 大灣區居住證申請有乜著數 港女北上揾仔好時機 香港高鐵揾笨實

黃偉民易經講堂

大灣區居住證申請有乜著數
港女北上揾仔好時機
香港高鐵揾笨實
先進篇第十一
20180904

Wong Wai Man

香港高鐵新時代來臨，9月23日正式通車，日前開放日，工聯會帶去的市民都很雀躍。

大灣區居住證9月1日正式接受香港人申請，新華社報導，香港市民「搶辦」申請。

港區人大陳勇，呼籲香港女士北上搵白馬王子，揀極品。香港只有七百萬人口，內地則有十四億，而且男多女少，是港女的好時機。

一國兩制，香港五十年不變的承諾如風逝去，2047提前實行，基本法已經沒有作用了。

當年，政府代表鄭汝樺在立法會，申請撥款，興建一條全世最昂貴的高鐵香港段，聲稱可以和大陸高鐵網絡接軌，以後香港上車，神州遨遊。

隨著通車在即，實際資訊如牙膏般唧吓多的，理想與現實，原來咫尺天涯。

問責局長陳帆說，識得搭高鐵，當然是香港高鐵到廣州，再轉乘臥鋪上北京啦。高鐵突變直通車。

那政府官員往來北京公幹，都會使用香港的高鐵系統麼？

陳帆說：
我們的同事一般都行程緊湊，坐飛機上北京是一個合適的選擇。

好一個問責官僚！

隨著實際運作資訊的增加，無論車費、時間、過關、行李託運、轉乘等等，大家現在都很清楚，在實際需要上，香港的市民，不需要一段香港高鐵。

建高鐵，目的是在「一地兩檢」。

當初在立法會上，對於這個問題含混其辭，現今市民都很清晰，七百位大陸官員，在九龍高鐵站內，執行大陸法例。

「一地兩檢」的作用，在於破壞基本法，因為基本法裡面清楚寫著，中國官員，不能在香港執法，不能影響特區政府施政。

現在明的，有九龍市中心的大陸七百官員，暗的有中聯辦的一眾騎呢怪，都在香港執法，和影響政府施政。

大灣區正式在運作了。

大灣區的作用，在於將香港融入國內，模糊香港的獨特性，將周遭的地區，併入同一區內，大家都是大灣區了，還有什麼香港邊界？什麼一國兩制？

這個月開始，接受香港居民申請大灣區居住證！

香港人，已經有一張回鄉證，還要一張大灣區住證來幹什麼？

有了大灣區居住證，香港人便可以享受國內的九年免費教育和醫療福利。

沒有聽錯，是享受大陸的免費教育和醫療福利。

全國大陸人，想盡辦法來香港，就是為了香港的教育和醫療，現在香港人要「搶辦」大灣區居住證，目的就是為了大陸的教育和醫療？

笑死馬雲、馬化騰了。

拿了權利，那做了大灣區居民之後，有什麼義務要承擔？

當然是繳稅囉。

拿了大灣區居住證，而在國內，一年住滿183天以上，要繳交全球的收入，作入息稅。中國大陸的累進稅率最高為45%。

香港的老人，在港有樓收租，搬上大灣區居住，拿了居住證，便要交稅了。

這點，連范冰冰都笑了。

這時，有位港共陳勇，公開呼籲，香港女士申請這個大灣區居住證之後，持有「雙證件」，屬於「超國民待遇」，屆時可到內地揀白馬王子。

他說，在香港揀極都只是在七百萬人中揀，內地男多女少，有興趣的話，可以揀到極品。

這是中共對付西藏、新疆、青海等省份少數民族的做法。漢藏通婚，港維通婚，子女模糊了族群矛盾，漸漸地西藏大都是漢人和藏人生的兒女，加上走入西藏生活的漢人，藏獨的問題，便徹底解決了。

這招配合每日150名來港單程證，各式國內大學生畢業留港發展。中資公司國內職員在港公幹，香港老弱和失意青年回國發展，僅餘的香港剩女北上求「極品」，生下的小孩，已沒有什麼大陸人香港人的概念了。

香港在這樣連串的政策下，漸漸融入大陸，不用等什麼五十年後，2047已經到了。

港事小喇叭，心事亂如麻。香港人面對這樣的現況，實在無辦法不心亂如麻。

繫傳下傳第五章：

易曰：憧憧往來，朋從爾思。

子曰：天下何思何慮？天下同歸而殊塗，一致而百慮。

天下何思何慮？日往則月來，月往則日來，日月相推而明生焉。
寒往則暑來，暑往則寒來，寒暑相推而歲成焉。

往者屈也，來者信也，屈信相感而利生焉。

尺蠖之屈，以求信也，龍蛇之蟄，以存身也。精義入神，以致用也。利用安身，以崇德也。過此以往，未之或知也。窮神知化，德之盛也。

這段繫辭，孔子引用《周易》第卅一卦澤山咸卦的九四爻辭來引伸：

憧憧往來，朋從爾思。

這兩句話，形容人的心裡很不安，思想不定，下不了決心。想放下不理，但心中又想著。是留是走，灰心了又捨不得。一下來，一下去，思想不定。

跟著，孔子就這種現象，說：
天下何思何慮？

天下間的事物，有什麼需要困擾憂慮的呢？

佛家說，人的思想都是妄想。人的困擾憂慮，因客觀環境不同而改變。但天下同歸而殊途，不同想法，其實，道理只有一個，一致而百慮。

佛家叫慈悲，
儒家叫仁義，
耶教叫博愛。

說法不一樣，手段不一樣，目標卻是一致的。途徑雖異，但所歸的目的地，無有不同。

任何的變化，都離不開自然的規律，我們對客觀環境的變化，又何必過慮呢？

日往則月來，月往則日來，日月相推而明生焉。

太陽落山，月亮就上來。到月亮下去，太陽又出來了。夜來了，白天走了。天體現象不外乎：早晚、晝夜、寒暑。孔子形容是「日月相推」，光明在白天，黑暗在夜裡，相推是自然界一個現象，日月相推而明生焉。

寒往則暑來，暑往則寒來，寒暑相推而歲成焉。

太陽月亮相推而成晝夜，寒暑往來相推便成春夏秋冬一年了。

太陽退位，月亮上來；到白天，太陽把月亮推下去，自己上來。沒有誰勝誰敗，因為第二天又是這樣來過。

往者屈也，來者信也，屈信相感而利生焉。

信是伸張，屈是退後，伸屈相感而利生。一收一放，一上一下，一升一跌，一起一伏，互相走位，互相感應，互相影響。當你明白這個規律，善於利用，有這個智慧，把握到這個規律，就利生焉。

尺蠖之屈，以求信也。

蚯蚓、蠶蟲之類的爬蟲，向前行時先屈曲退後。

龍蛇之蟄，以存身也。

那些蛇龜動物，到了冬天，藏在地下冬眠，目的是保護身體性命。

退後，躲藏，不是失敗，是等待適當時機。

精義入神，以致用也。利用安身，以崇德也。過此以往，未之或知也。窮神知化，德之盛也。

精研這個義理，達到神化，完全理解的境界，明白屈的極致，是為了出而致用作準備。

用這個道理，安頓其身，這是伸的極致。如此內外相交養，相互交替，不單是只知伸的好處，要明白先屈才有伸的道理。關鍵在於「利用」，好的壞的，都能夠用得上，都能夠適應。

超過了以上自然規律的範圍，還有沒有更高的力量在影響人間禍福的，則不得而知了。

窮神知化，研究透徹，智慧領導了變化，適應所有環境的變化，隨變而變。德之盛也，上古的「德」，不是道德的德，而是得到的得，是成果的意思。德之盛也，這就是最高的成果了。

這是孔子以澤山咸卦九四爻辭引伸出來的道理。亂想沒有用，智慧不是聰明想出來的，是寧靜到極點，自行透發出來的。

2018年9月4日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。

#港澳台居民居住證 #高鐵通車 #跨境婚姻 #大灣區

事實擺在眼前，不過香港人聽日要返工。
關佢地咩事者。